【入嚟討論吓】我係獨派，我唔支持大家爭取普選但亦唔反對，只係有憂慮。

我唔會反對大家追求呢種所謂普選
只係認為會令香港人再次沉寂好多年啫
至少大家所講嘅我相信係中國治下嘅普選
大家認為有普選之後仲有幾多人會追求獨立？
起碼等到中國再次壓迫香港之後一段時間囉

就好似當年民主回歸咁，呃咗咁多年香港人先開始清醒
到時睇怕有一段時間唔少人只會無限loop普選＞做得差＞下台＞普選＞做得差＞下台＞普選
同過去幾十年一模一樣

中國治下嘅普選咪即係袋住先
佢比完過一段時間都會繼續壓迫香港㗎啦
咁到時我哋又要重新再嚟等多幾十年先再提出脫離中國？

咁我覺得獨立都要經過普選先，
你都要全民公投咖

既然本來靠着一陣又一陣壓迫去激起反抗就靠唔住，咁我不如用盡方法去積聚實力，保護自己先，包括利用普選去屏障自己。
當然我唔信中共會俾普選香港人。

大家所指嘅普選唔係全民公投嘛

咁其實獨立左都係會面對你所講嘅loop咖，

你睇下台灣咪就係藍綠咁loop lo,
中共唔搞佢就藍，一怕中共就綠。

問題係普選唔係屏障我哋
而係遮蔽中國對我哋嘅陰謀

（重開）如何利用文宣滲入藍色經濟圈

I mean 你要全民公投到首先都要攞左執政權先咖

台灣正正就係我咁講
有咗全面直選，大部分人都支持維持現狀
真真正正要獨立嘅呼聲就冇乜
因為佢哋冇咗逼切性

我以加泰為例，有執政權然後公投
結果中央政府宣布違憲公投無效
或者咁講，有暫時嘅民主仲有幾多人會推獨立公投？
因為冇咗迫切性，大家都覺得有民主就唔洗獨立

咁所以你要點跳過普選去獨立？

明白，大體同意

擔心大家會認為「先普選後獨立」會係一個循序漸進嘅方法，然而獨立咗先可以有普選。

未獨立嘅「普選」只不過係為現政權維穩嘅手段。

所以想大家討論吓

因為始終我認為普選＞獨立係必須
大家睇加泰就知

加泰路線有咩問題，
你點獨立法中央都冇可能認可你咖啦

當個政權畀咗個「聲稱」係普選嘅時間表之後，香港人就會好多掣肘，反而係爭取獨立上更加困難，始終好多人唔係噉堅定爭取獨立同埋未認清個政權有幾噉無恥。

「先普選後獨立」可能會係一個枷鎖，令香港人更難擺脫中國獨裁。

點樣係冇執政權嘅情況下搞到公投？

所以結論咪就係普選後唔等於獨立就係下一步
加泰有普選，獨派執政，獨立公投結果獨立為主流民意
結果呢？

同時都係遮蔽我哋對中國嘅陰謀，普選出嚟嘅立法會同特首可以反滲透，可以保護公民社會，準備下一波衝擊時順勢獨立。

而我唔認為中共會贏到，所以佢唔會俾真普選出嚟，佢輸唔起。

我就係講緊呢個問題

結果關加泰咩事？？？
姐係佢唔執政咁去公投中央就會認可佢？？？

加泰都搞咗公投
民主嘅西班牙都唔肯接受
何況中國？

問題係到時仲有幾多人堅持爭取獨立
最怕中國用普選以退為進

我講嘅係執政搞公投而公投結果係獨立為大多數亦不等於能夠獨立

你話普選會令人失左獨立意欲，
但係又做加泰做例子，係咪搞錯左。

加泰係執政之後都搞到公投唔係正正證明左就算有執政權人民都保有獨立意欲咩？？？

佢獨唔成係中央唔認/國際唔理，關加泰人意欲咩事，你邊到見到佢地有左獨立意欲？

諗法一致

獨立唔係用選票或輿論爭取返嚟，你自己都識講加泰啦。
獨立係用武器、金錢、戰爭爭取返嚟，而普選只係獲得依啲嘢嘅踏板嚟。

咁關人民保唔保留到獨證意識咩事？

定係你有方法可以令獨立而中央又讚同

呢個真

我對宜家局勢嘅睇法：

首先，我地宜家冇民主。

亦都冇相應嘅政策令我地有民主制度。

政權亦唔打算畀民主我地。

所以我地唯有打個民主返嚟，但係若果真係靠打打咗個民主返嚟，我地可能已經獨立咗。

獨立需要擊倒現政權，靠打。

普選需要依賴現政權嘅管治權，但係香港政府唔會畀我地有普選，所以我地嘅普選需要有一個新政權承認，噉呢個新政權會係邊個呢？

最後我嘅結論係香港係呢個政權底下永遠冇獨立。

宜家就係講緊怕香港人冇咁堅定
唔少香港人覺得要獨立係因為冇民主
但如果有咗普選呢？
至於加泰人爭取獨立民主只係其中一個原因
更重要係文化不同以及合法性

我就係憂慮有普選仲有幾多人會想繼續搞獨立
仲有嘅先會做你所講嘅嘢嘛

我認為係呢個政權統治下，香港永遠無合法嘅獨立。

政權亦都唔會畀一個獨派有可能當權嘅普選我地。

政權亦永遠唔會搞一個具法律效力嘅獨立意向公投。

我係講緊有普選之後冇咗逼切性獨立主張仲有冇市場
如果香港人都仲係咁堅定先能夠做到你所講嘅嘢

我爭取嘅係主權。
有主權嘅，名義上係咪獨立都唔重要。如果中共要用各種方式挑戰主權嘅，咁我哋只能夠開戰；如果佢識做，咁名義上歸順其實冇乜影響，就好似新界人咁樣。

其實冇任何方法中國會接受
但若保留到獨立意志我相信大家必然搵到出路
我怕有普選冇咗逼切性就失去曬獨立意志

現階段想獨立，先普選再公投係最有可能。

我明白樓主嘅意思係有普選同冇普選嘅情況下，前者更不利獨立出路。

但係，就算包括你嘅假設：有普選就少左人想獨立。先普選再公投都係可行性最大。

公民公投洗鬼普選

民間公投有心做實做到

冇錯
有普選嘅時候香港必然係獨立主權國家
要比真普選香港根本對中國嚟講等於獨立
除非中國敢好似我咁講以退為進

獨立後仲有問題要處理唔係反對獨立嘅籍口

真普選（如果有）後要處理嘅問題仲難搞

所以結論係有普選唔等於下一步必然獨立
即使香港人夠堅定
中國亦有唔同手段控制香港

所以呢個時候要雙普選就要修憲，請支持香港雙普選：

咁就唔算公投啦⋯⋯
姐係你個公投係要全港人認可先得咖。

姐係咁，如果依家藍絲搞個公投即刻一國一制，你會唔會理佢？

到時2047俾個「假普選」你，到時香港人又再信多次一國兩制，咁又害死晒下一代

你願意比一個殘害過香港人嘅國家繼續名義上騎喺香港頭上
Sor我接受唔到

只怕同時結果係：維持現狀

無補充

要駁先普選後獨立嘅理據好簡單

先普選嘅先決條件係相信一國兩制，信中共會守承諾俾你「真普選」同自治，信一國兩制呢樣嘢係work

然而大家嗰頭叫台灣唔好信一國兩制，而香港人俾中共呃咗咁多年，最後竟然去返信中共、信一國兩制

大家唔會覺得咁樣好撚唔make sense咩？

問題係香港民選政府發動公投不見得中國會承認結果

洗撚中共接受？有咩國家係接受你分裂出去

我就係講呢件事
又俾中國呃多幾十年

有普選之後邊個仲肯同你抗爭

正如岩岩打完仗之後都唔會有人想再打仗

你嘅諗法同我完全一樣

簽個名啦

唔洗佢接受
佢一句違憲收我哋皮啦

我就係怕會咁

區選「大勝」完，民氣都已經散成咁
有埋假普選，真係不敢想像

但其實好多人覺得有普選就唔需要獨立，而唔係覺得普選係爭取獨立嘅手段

樓主一陣就會比人話係分化撚

唔好話獨派啦，民主派都係啦，依家中共眼中你班黃絲都係養唔熟，香港係中共經濟春袋，你覺得佢會唔會下放權力俾你玩佢個春袋？基本上俾機會你反佢，成個中共政權好容易就收皮

所以佢一定要搵1000%可信嘅人做特首，所以真普選同獨立喺中共眼中無異，一樣都係不惜一切都唔會俾你

或者係鬼呢

我明，姐係如果用普選>獨立路線，普選>現況嘅機率係大過普選>獨立。

但就算係咁，都已經係可以獨立嘅最大機率嚟咖啦

所以我唔係過度擔憂

冇錯
喺連登都唔少

香港要有真普選：

一直都覺得香港人好反智
你反送中，即係信唔過中共啦
但係又要求佢承諾有真「一國兩制」
仲要全力擁護哩個虛假制度而去反對港獨
咁信中共又做乜反送中
佢地究竟知唔知自己想點？

去到2047係有個正當性要搞公投，只要到時煲得夠大，公投有國際認受已經足夠

到時全港有身分證就有權投，咁到時就係睇大家呢幾十年煲獨立意識夠唔夠，會唔會又投返一國兩制

應該好少

問題又嚟
不見得如果獨立係公投結果中國會容許實行

普選係necessary but not sufficient factor for獨立
爭取獨立從來唔係單單一個factor就可以搞掂
有普選守住香港人嘅政治實體先
等適當時候(eg支爆)個時就可以捉緊個機會

唔好話啦，2022俾個曾俊華你，即刻運動已完，咩嘢義士變晒condom啦

香港人：
我唔係中國人
我唔要比中國管
我：
咁推動獨立啦
香港人：
我唔要獨立
我：
咁比中國管啦
香港人：
咁比中國管啦

其實有幾多地方真係成功獨立之前有國際支持？

有咗普選睇怕更難煲

最怕未支爆中國又再次壓迫香港
港爆都未支爆

冇補充

點解要佢容許？我獨立wo

普選其實只係買時間而已，因為大部分人唔係反港獨，係覺得打唔贏，等支爆

宣布違憲凍結自治權中國暫時直接管治
同加泰一樣做法咁點搞？

但好多人都覺得有普選就唔洗獨立

姐係你有方法獨立得黎中國又認同？？？？？

冇，亦根本冇可能
所以咪要大家討論

名義上係點真係唔重要，侵侵咩面都俾晒中國啦，最後咪又係贏。如果中國人中意名義從屬，而我哋又未有實力，從屬未嘗不可。我關注嘅係香港人有冇自衛力量，有冇可能面對外敵時可以組織民兵。

到時中共繼續做仆街嘢，自然又會想獨立

不過到時可能過咗2047/支爆呢啲最好時機，香港人又要俾中共呃多幾十年，又有幾代香港人要擋子彈

放心，當大陸搵唔到食既時候就好多人想獨立

名義上從屬中國
實際上亦係與自由世界為敵

認真，望下以下兩份資料:
1)
2) (第一章第二條、第四章第一節)

你講個啲成立與否，答案好明顯

中共唔會認同普選之後嘅獨立公投，所以普選>公投獨立唔線唔work，唔好搞

樓主見唔見到你個邏輯有問題？

照你邏輯，中共唔會認同獨立，所以就唔好搞獨立？

就係到時又隔幾十年
下幾代又要受苦

大佬你搞緊革命呀⋯⋯你唔想兩三年就搞掂呀嘛

只係講緊普選唔等於下一步必須獨立
唔好覺得有普選就可以公投可以獨立
有咁簡單就好

宜家唔出全力就去袋住先？

當然唔簡單啦，但已經係最有可能咖啦。

我意思係你出全力都要幾十年先成功

同埋另外一個問題咪就係普選之後有冇公投都成問題
唔少人仲講緊冇民主先要獨立有普選就唔洗獨立
一旦有普選仲有幾多個堅持要獨立呢

上得床來掀被冚
床都未上，冚條春咩

如果普選出來嘅依然係支共傀儡
咁其實香港都不配獨立

拉遠少少
香港無真正高度自治意識嘅話
就算支那收皮
都會比班蝗食埋

最緊要係唔好氣餒

波蘭一樣係無聲無息收共黨皮

搞清楚，我冇話普選之後就一定有獨立，我係話有選普之後有獨立係目前三最有可能嘅獨立路線。

係啊，但貪有普選安逸生活只會令下一代受苦
正如上一代要民主回歸貪圖安逸生活結果我哋受苦

就算有你講嘅呢啲問題，佢依然係目前最有可能嘅方法

幾時開始要獨立之前必須有普選㗎

我只係提出憂慮
自己睇返上面

所以我一路都認為中央唔會俾真普選出嚟。

係有憂慮但已經係目前最好嘅獨立方法

有都只係陷阱

我都明白你哋嘅諗法

你有無能力推翻政府？
有無能力武裝革命？

制度內外都要做嘢，削弱暴政者嘅實力
比較吓區議會選前選後嘅分別

普選其實可以做踏腳石，香港人始終係唔想比支那管，我對香港人有信心

我就係怕香港人意志唔夠堅定

如果香港人意志唔夠堅定
你今日獨立咗
聽日都會選個韓國瑜出來送中

除非你想學古巴
革命者成為新嘅獨裁者

咁有分別咩

真普選如果可以獲得主權，咁真普選就有利用價值，因為利用港府權力去武裝自己。

問題係有普選好多人都話唔洗獨立
但獨立咗又點會想統一返

我試下用比喻：

個仔唔識做英文功課，所以個呀媽就想比部手機佢翻譯。咁啲人就話：傻咖咩，你比手機佢佢仲點會想做功課，實會去左玩手機啦。

但問題係，依家屋企得手機可以翻譯到。
你唔比，個仔就一定做唔到。
你比左，個仔有機會玩手機唔做功課，但都有機會會聽話做功課。

咁如果你係個呀媽，你比唔比部手機個仔？

所以咪要有普選
而家政制時不時就推惡法
法治崩壞
有普選最少可以守住制度減慢赤化

你覺得有普選之後中國就推唔到惡法？
人大釋法
直接加入基本法附件三

可以滲透咖嘛
小國最怕就係比人滲透食咗，得返個殻
睇吓台灣就明

民氣散唔係因為區選係因為打壓強咗
理大一役之後AR15都差唔多解禁
有大遊行都會拎出嚟
區選冇贏到個勢仲弱添呀

做野要一步步黎，有左真普選就可以選出唔向中共送錢嘅特首，香港唔向中国輸血中国經濟就會爆煲，到時就可以順勢獨立。

咁講啦
其實支那要玩嘢
可以唔任命普選出來嘅特首同內閣

不過結果同亂加嘢落附件三一樣

都係變獨立
呢個都係我對普選最終會變獨立保持樂觀嘅原因之一

如果台灣冇民主 仲係國民黨獨裁
冇民進黨冇時代力量
你覺得台灣而家係點

我始終唔明
既然諗唔到有跳過普選嘅獨立方案
點解就會一嚟就話反對爭取普選

唔支持先啱

錫金

普選＞做得差＞下台＞普選＞做得差＞下台＞普選

有咩問題？
民選就係咁
只要中共無插手就得

問題係台灣都未完全獨立
台灣全面直選之後就係我所指嘅
繼續推動獨立嘅聲音細咗好多